---
title: 发布嘟文
description: 分享你的想法，从未如此便捷。
menu:
  docs:
    weight: 30
    parent: user
---

{{< figure src="/assets/image%20%2859%29.png" caption="图为启用CW标签来撰写嘟文" >}}

## 嘟文正文 {#text}

嘟文正文的文本默认字符限制为500个字符。

### 链接 {#links}

{{< figure src="/assets/image%20%287%29.png" caption="链接必须以`http(s)://`开头，无论长度如何，都被视为23个字符" >}}

如果你的嘟文中有链接，必须以`http://`或`https://`开头。所有的链接都被计算为23个字符，不管它们实际有多长，所以不需要使用链接缩短器来保存字符，长毛象也不推荐使用链接缩短器。

### 提及 {#mentions}

{{< figure src="/assets/image%20%2820%29.png" caption="键入@后会自动推荐你可能要提及的本站或跨站用户" >}}

你可以通过输入用户的完整地址来提及（@）他们，例如`@alice@example.com`。请注意，`@word`的任何用法都将被解释为使用用户名`word`提到本地用户（如果该用户存在于本站的话）。只有用户名部分才会受到字数限制，域名不被计算在字数内。

### 话题标签 {#hashtags}

{{< figure src="/assets/image%20%2825%29.png" caption="话题标签会根据使用频率自动被系统推荐" >}}

你可以使用`#话题标签`使任何搜索该话题标签的人都可以发现你的嘟文。标签可以包含字母数字字符和下划线，但不能只包含数字。

### 自定义emoji {#emoji}

{{< figure src="/assets/image%20%2838%29.png" caption="选择器中会有一组自定义表情符号" >}}

每个服务器都提供了一套你可以使用的自定义表情符号。你可以使用表情符号的短代码，如`:thounking:`，或者点击撰写框中的表情符号图标，浏览“自定义”类别。你也可以使用unicode标准表情符号。

## 附加内容 {#attachments}

你可以将媒体文件或投票附加到你的嘟文。

### 媒体文件 {#media}

{{< figure src="/assets/image%20%2844%29.png" caption="添加媒体文件时，你可以删除、编辑或标记为敏感媒体" >}}

点击回形针将文件附加到你的嘟文上。你可以附上以下文件：

* **图像**：最大上传限制为8MB，将缩小到160万像素（1280x1280）。最多可以附加4张图片。
* **GIF动图**：动图会转换成无声的mp4，就像Imgur/Gfycat (**GIFV**)。你也可以上传无声的MP4和WebM，处理方式是一样的。
* **视频**：最大视频上传限制为40MB，将转换为H.264 MP4，最大比特率为1300kbps，帧率为60fps。
* **音频**（MP3, OGG, WAV, FLAC, OPUS, AAC, M4A, 3GP）：最大音频上传限制为40MB。音频将使用V2 VBR（大约192kbps）转换成MP3。

#### 编辑媒体 {#edit}

{{< figure src="/assets/image%20%2826%29.png" caption="编辑媒体以添加媒体描述，或选择预览缩略图的焦点" >}}

通过点击附件缩略图上的`编辑`链接，你可以添加媒体描述或改变焦点。虽然是可选的，但还是建议添加媒体描述来简单地描述媒体中包含的内容。当媒体因任何原因无法加载时，或当视觉障碍人士使用屏幕阅读器和其他辅助技术访问时，这些描述将被显示出来。设置焦点也是可选的，但可以使预览缩略图在不以 16:9 宽高比显示时效果更好。

### 投票 {#polls}

{{< figure src="/assets/image%20%2841%29.png" caption="上图为有2个单选选项的投票，设置为1天内结束" >}}

单击柱状图图标将投票附加到你的嘟文。

* 你可以设置最多4个选项，每个选项最多可以有25个字符。
* 默认为单选题。单击单选按钮将投票切换到任意/多项选择复选框。
* 投票可以设置为5分钟、30分钟、1小时、6小时、1天、3天或7天内结束。

## 嘟文可见范围 {#privacy}

| 可见范围 | 公共时间轴 | 永久链接 | 个人资料页视图 | 主页时间轴 |
| :--- | :--- | :--- | :--- | :--- |
| 公开 | 可见 | 有 | 可见 | 可见 |
| 不公开 | 不可见 | 有 | 可见 | 可见 |
| 仅关注者 | 不可见 | 登录到同一站点可见 | 应用内或登录可见 | 可见 |
| 私信 | 不可见 | 登录并被提到后可见 | 应用内或登录可见 | 不可见 |

嘟文可以发布四个不同的隐私级别：

### 公开 {#public}

这是默认的选项。

* 任何人都可以通过访问永久链接看到你的嘟文，而不需要登录。
* 你的嘟文将出现在应用程序内的公共时间轴上。
* 你的关注者将在他们的主页上收到这篇嘟文，任何被提及的人都将在通知中收到这篇嘟文。
* 你的嘟文可以被转嘟到其他人的主页中。

### 不公开 {#unlisted}

除了以下不同以外，与公开可见范围一致：

* 你的嘟文将不会出现在长毛象的公共时间轴。

### 仅关注者 {#private}

这是限制性更高的一种选项。

* 需要登录到同一个网站并关注你或被提及，才能在永久链接上看到你的嘟文。
* 你的嘟文将不会出现在应用程序内，除非关注者浏览你的个人资料，或者你提到了那些人。
* 你的关注者将在他们的主页上收到这篇嘟文，任何被提及的人都将在通知中收到这篇嘟文。
* 你的嘟文不能被除你自己以外的人转发。

{{< hint style="warning" >}}
如果你要有效地发布私有（仅限关注者可见）的嘟文，你必须**锁定你的帐户（锁嘟）**，否则，任何人都可以关注你，然后查看以前的嘟文。
{{< /hint >}}

{{< hint style="danger" >}}
注意，长毛象上的隐私设置是应用在每条嘟文上的，而不是应用在整个账户上的，并且你无法把已经发布的公开嘟文再设置为私有嘟文。
{{< /hint >}}

### 私信 {#direct}

用于只对你所提及的用户发送嘟文。

* 已登录的本站用户被你提及后可以看见这篇嘟文。
* 你的嘟文不会出现在应用内，除非你提到了其他人。
* 任何被你提到的人都会收到这条嘟文，但是嘟文不会出现在时间轴上。
* 私信嘟文不能被转发。

{{< hint style="warning" >}}
**不要通过私信分享敏感信息。** 与Signal或Wire不同，长毛象不是一个加密的消息应用程序，发送方和接收方服务器的数据库管理员可以访问文本。使用私信功能时要像使用论坛私信、Discord PMs和Twitter私信一样小心。
{{< /hint >}}

## 内容警告（CW）和敏感内容 {#cw}

{{< figure src="/assets/image.png" caption="在CW中被标记为敏感内容的嘟文" >}}

长毛象提供了一个你可能在其他社交网络上没有看到的功能，那就是在你的嘟文上附加一个内容警告。当包含内容警告时，嘟文内容默认会被折叠，只显示你设置的CW的警告标题，而不直接展开显示嘟文正文，起到了类似于电子邮件的主题栏或“阅读更多”的内容中断作用。这可以用于为你的嘟文添加摘要或主题、折叠长嘟文，或者为嘟文主体提供上下文。

当附加媒体时，将出现一个复选框，允许你“将媒体标记为敏感”。默认情况下，这将整个媒体隐藏在一个被模糊的缩略图后面。在一个嘟文中添加一个CW会自动将这个嘟文标记为敏感。

